澳洲教科書涉滲入中共宣傳 發行商：純屬編輯失察

維州一些學校使用的教科書，印上一個受爭議的地圖，在描述中國在南海的控制範圍，符合中國共產黨的政治宣傳，但與澳洲政府的政策相違背。

UPDATEDUPDATED 1 DAY AGO
BY YIU WAH LIN
SHARE
Share on Facebook Share on Twitter

要點：

維州多間學校使用的教科書中，印有中共聲稱擁有權益的九段線南海地圖。

發行商解釋是「編輯上的失察」，因原本地圖未知版權誰屬。

書本已售出近一千本，將在澳洲和新加坡回收。

《衛報》報道，該教科書的發行商Cengage Learning Asia正召回未售出的書本。其兩名作者表示，他們是按維州高中科目「中國語言、文化和社會」的課程設計來撰寫書本內容。

雖然該本教科書並非維州教育部門規定使用，但州內最少11間學校有用，包括貴族私校Camberwell Grammar School和Ruyton Girls’ School。

發行商證實，該書在澳洲境內已售出633本，在境外售出100本。

教科書內受爭議的內容，包括繪圖了中國聲稱擁有權益的所謂「九段線」──但這一說法遭澳洲等區內國家否認，亦受到國際法庭所挑戰。在書中它被描述為「中國地圖」。

澳洲國立大學國家安全學院主管教授Rory Medcalf表示：「在教科書中，把九段線描繪成中國和區內合法地圖，是非常誤導的。放在澳洲的教科書裡，不只觸及區內很多國家的敏感問題，還與國際法和澳洲政府政策不一致。」

不過，維州課程局強調，它從來沒有認可該書本。發行商Cengage則說把地圖加入書中是「編輯上的失察」。

Cengage發言人說，本來沒有九段線版本的地圖，因為編輯「找不到版權持有人」而遭取代，而植入新地圖時並無留意到南海裡的九段線。發言人表示：「就此不小心，我們向讀者致歉。」

發行商預料，將從澳洲和新加坡回收約750本教科書。

《衛報》進一步調查發現，Cengage出版的另外兩本維州高考的中文研究教科書，同樣用了該地圖，它們的作者都是墨爾本兩間貴族學校Scotch College和Camberwell Grammar的中文科主任。

不過，這兩名主任徐其行（音譯，Xu Jixing）和哈偉（音譯，Ha Wei）均否認用了該地圖，他們說是發行商自己加入去。

徐其行又說，他和哈偉均沒意圖在書中「加入任何中國共產黨的政治宣傳」，並且「從沒意圖持有政治立場」，其課程目的是幫澳洲學生改善對中國語言和文化的理解。

此外，上述教科書亦有一章節描述中國國家主席在2012年提出的「中國夢」。書中形容，「中國夢」是令中國「在國際舞台上與其他國家更加平等」。

source:

又黎比人踢爆先扮無知

肯撚定下至資料搜集員， 上到出版社老細同編審都係支那用錢收埋左

澳洲其實被滲透得好勁

中共早已經滲透全世界

而家先嚟打壓已經太遲

澳撚表示十分認同

好在AUS 好快ban Victoria個belt road deal

維洲出晒名啦

維州州長 ( Daniel Andrews ) 超奶共
反共派同小粉紅 成日係佢twitter 開戰

之前仲同支那自己玩一帶一路, 繞過聯邦政府

維州, 全澳洲最奶共嘅州份州長仲話要加入一帶一路計劃

依家疫情仲係維州爆得咁勁，
都多得佢唔少

想搞維洲獨立再投共?
澳洲兵力唔差架屌你

澳洲政府真係要落力睇定班澳奸

維州政府加入一帶一路

支那人沒有一個是無辜的

澳洲鬼好廢

以為偷偷地入位無人知

澳大利亞自治區